[迷思] 學coding = 數學要叻?

出嚟做左咗幾年嘢, 覺得coding 有趣, 但本身maths唔叻, 學coding會唔會好難? 作為職業會唔會好辛苦?

（整合） 818之後仲有行動㗎我地！

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

u won't be a top coder, but it would be sufficient for u to find an it job in hk

Depends on你coding係用喺咩方面，AI / Machine Learning require既maths能力就高，尤其係discrete Mathematics。

其他，例如整game，可能3D trigonometry嗰方面就要求大。

個關係唔係咁
學coding同數理邏輯有關
所以學得好既人 數學一定唔會差
先有呢個結論

coding只係同電腦溝通既語言

同數學關係真係唔大

年輕人，你需要Techlead

學CODING唔一定數學好，最緊要係明白流程同規律。當然數學好可以幫助邏輯整理。

如果你眼中嘅數學只有方程同幾何，我冇野講。
Algorithm 同 abstraction 係寫code必要考慮嘅，直接決定你係咪個好嘅programmer；哩兩樣野同（高階）數學係分唔開。

唔會，但有math底所有coding 會易好多。
建議你睇youtube 學下C++。

Hardware coding: 寫硬件的比較難，因為你要顧到硬件的Delay, 有時bug 會比較多。

Software coding: 易好多，因為只顧到邏輯運算，唔洗理有沒physical 的Delay, 但要注意寫coding 的格式要整齊

咁你都可以話CS本身就係數學裡面嘅

我會避左computer 哩個字，話algorithm 係mathematics。
出面實有啲phy chem bio好勁嘅人發現/發明新類型嘅computer ，咁佢地已經喺CS有貢獻，但係唔一定好重math。

寫耐咗 code，會覺得寫 code 好似砌 Lego

Algorithm 叻唔叻都唔係重點，因為大部分難嘢都有 library 做

所以勁嘅 code 狗同廢嘅 code 狗都係將啲嘢砌鳩埋一齊，只係勁嘅 code 狗真係砌到幢甲級寫字樓出嚟，而廢嘅 code 狗就不停起危樓

咁你用緊啲library邊度黎

Best answer

d神人寫

勁programmer數學一定勁

通常大學讀CS讀到要QUIT個班人都係因為搞唔掂coding

其實要入行IT又唔係只得Programmer一條路

welcome to the tech lead. i am tech lead, your host of tech lead

邏輯緊要

除非你做DATA SCIENCE個類
咁就同時要數學緊要

通常數學佬邏輯好
俾人一個錯覺要數好先係CODING 好

統計上哩個係一個CONFOUNDING VARIABLE 問題

多嘴一句, 我最近都學緊CODING
C++ 同PYTHON 打CODE 真係差好遠

如果你想做CODE 狗, 就真係未必好啦
但係如果你係為興趣或者希望CODING 幫到你份工, 就去學CODING啦

首先點定義數學好先

謝謝咁多位大大嘅意見
我會試吓學咗入門嘢睇睇自己嘅資質先

其實我對coding有興趣係因為覺得係世界趨勢,
本身做account, 覺得唔可以做到老, 所以學多個技能旁身無壞

第二係覺得自己鍾意create things, 鍾意由零開始到完成果種滿足感